

 Na svojom blogu som už písal o tom, prečo je neprípustné, aby Gašparovič, Paška a Fico diskutovali o opozícii bez opozície, ale aj o tom, prečo by RVR mala stáť na strane občanov. Oficiálne vyrozumenie od RVR som síce ešte neobdržal, na základe medializovaných informácii však už vieme, že STV bude za svoju "diskusiu" pokutovaná. A tak je to správne. Áno, v tomto prípade síce bude pokutu platiť štátna inštitúcia štátu (čo je iba presúvanie peňazí z ľavého vrecka do pravého), no omnoho dôležitejšia je morálna satisfakcia občanov, ktorí odmietajú manipulatívne praktiky vládnej koalície vo verejnoprávnej televízii. Čo je to za krajinu, kde si vládna koalícia "sprivatizuje" verejnoprávnu televíziu pre vlastné propagandistické účely? Ešteže máme dosť pozorných občanov, ktorí na to upozorňujú a nezávislé inštitúcie ako je RVR, ktoré voči takýmto praktikám vyvodzujú dôsledky. Otázne však je, či by RVR postupovalo rovnako aj v prípade, keby jej nebolo adresované to množstvo sťažností od občanov. 
 A čo by malo nasledovať ďalej? Ak by sa podobný škandál udial v súkromnej firme a tá by bola pokutovaná, okamžite by bola vyvedená personálna zodpovednosť voči osobe zodpovednej za tento škandál. STV by si mala uvedomiť, že hospodári s verejnými peniazmi a preto by mala každý nedostatok takéhoto druhu veľmi prísne trestať. Je čas vyvodiť zodpovednosť voči šéfredaktorovi publicistiky, ktorý nedohliadol na objektívnosť a vyváženosť relácie O 5 minút 12, a vďaka ktorému STV musí zaplatiť pokutu. Porušenie zákona je predsa dostatočný dôvod na to, aby sa vyvodzovali príslušné konzekvencie. Alebo sme v štáte, kde sú zákony iba na to, aby sa mohli porušovať? 
 S výsledkom, ktorý sa nám podarilo dosiahnuť sa však nemožno uspokojiť. Znepokojivé je totiž už len to, že na také základné prvky demokracie, ako je objektívnosť a vyváženosť, musia občania upozorňovať. V najbližších parlamentných voľbách by sme mali prihliadať aj na to, či chceme ďalej vládu, pre ktorú je normálne robiť si z verejnoprávnej televízie svojho otroka. 
 Páčil sa vám článok? Hlasujte zaň na  

